中國量子計算平台開始運行

據中國科技部主管的《科技日報》9月14日報道，合肥本源量子計算科技有限責任公司（簡稱本源量子）自主研發的超導量子計算雲平台於9月12日正式上線。悟源是一台能夠脱離實驗室環境穩定運行的超導量子計算系統，也是中國國內率先實現工程化的量子計算機。

本源量子此次發佈的超導量子計算雲平台搭載6比特超導量子處理器夸父KF C6-130，保真度、相干時間等各項技術指標均達到國際先進水平。

報道稱，此次本源超導量子雲平台的上線，是量子計算從較低技術成熟度的科學研究走向更高技術成熟度的標誌，對量子計算產業的發展具有重大意義。

報道還透露，本源量子已在研發下一代24比特超導量子晶片與量子計算機控制系統，預計在2021年底推出60比特的悟源超導量子計算機。

24比特超導量子晶片
唔洗買美國晶片
中國強大了